[遠洋船員] 得返幾個鐘上網 你問我答2

詢(小)眾要求 開post2

最多人問點樣 sex未又係同正常人一樣囉

唔同你用 jj sex我用腳指咩

行船佬都住週圍叫雞 去到邊叫到邊架啦

聽 d大陸佬去到印尼越南叫雞都唔洗戴 condom

佢地真係覺得自己百毒不侵

最離譜聽講用膠袋 (真係膠袋) 當condom

交樓一下 樓豬係新加坡酒吧 high緊

其實我都唔知自己做緊乜

你想問就問啦

我答唔答就考慮下先

樓主覺得本地同內河重有無得做？

hi

有睇上個post 估唔到咁快又見到樓主
其實份工人工如何？吸引到你去捱咁耐
另外想聽樓主行船艷遇

樓豬隔幾耐手淫/扑野?

有 點會冇

係港澳差 d啫

3000幾 usd

唔吸引 我都唔知自己做緊乜會捱到依家

樓豬行船係冇豔遇

樓主知唔知幾時返香港呀?
新加坡係咪靚過香港好多?

壓力大既時候差唔多日日

我都唔想打 但係我真係唔知自己係船上困住可以做 d乜

乜都做唔到 感覺好無助 你就困係果幾十呎既房入面

出去就係一班大陸佬 有時頂唔順 食飽飯都出去貢下

不過傾幾句又返房瞓

性行為只係同心愛既人發生

仲有半年呱

好彩可能3月得

環境我中意香港多d

但係如果個政府管理 經濟 前途就一定係新加坡好 d

最少人地有組屋 唔洗訓水喉房

報喜不報憂

通常同屋企人講 都會話返工好好 好開心 大廚住送好好食 唔掛住屋企

但係其實係相反

LM

做俥位8個鐘都係俥房？

唔係 有事出去車房整下嘢 冇事坐冷氣房

咁都好D

嗚啊最尾個句世界級
上連登好少會追曬成個post，巴打加油 早日上岸 女朋友返返黎身邊

夜晚唔洗輪更 有無人系統 響 alarm先落機艙

佢都好中意上 lihkg

我諗佢應該睇到呢個 post 唔知佢有咩反應呢

係香港既你地話分手就分手

分左手過一陣就冇事 可以識過個

但係係船上好難受

我有 d唔想返香港

一日未返到 hk 我都仲可以氹自己佢都只係暫時嬲緊我 等我返香港可能仲有機會

我怕返到香港 佢都係一直嬲緊我 唔會同返我一齊

咁先係真正玩完

唔敢返去面對現實

打鐵趁熱
等到巴打你番到黎，乜都丟淡曬啦
2018新開始

加油巴打

本地好過內河？

樓主可唔可以介紹下你份工 點入行同工作範圍

我諗係香港果個會易丟淡 係講緊感情丟淡

係船上冇上網 冇報紙 得果廿幾個大陸佬

如果去 d port上唔到網 落唔到地

你個人好似 保留住上船之前既記憶 行左9個月船

但係返到香港就乜都唔同哂咁

可以呀 之前講過 lu

入行係讀完呢科 工會有人介紹你比 d船公司 然後簽約就返工了

如果計人工呢 .......

應該係 港澳船>拖輪/ 貨櫃躉 人工算高

貨櫃躉做帶鈎果個 好似有4,5皮 未計bonus

帶鈎即係咩職位 ?

唔該巴打

佢地叫鈎仔 好似係 貨櫃躉吊臂唔係自動上鈎

要有人爬上櫃頂 鈎住個櫃

btw聽講好危險 但係好多巴基做

終於追到新post 好撚好睇
好奇問下後生正常女仔（非山東婆）行船會唔會有危險
btw樓主新年快樂

唔會

睇你好唔好彩 聽過有 d同事對女同事幾好

但係做野一視同仁

如果同 d 呀差 賓仔 實比人性騷擾

如果真係遇到呢 d事要識 say no同埋同 captain講

captain唔理就打返公司 千祈唔好諗住有人會幫你

d人多數都怕事 唔想影響前途

講多 d嘢比你知 聽過有台灣妹同佢老公都係一樣行船

仲要大家都係做三伙

一條船通常都係得一個三伙 所以佢同佢老公注定見唔到面

聽佢講公司會幫佢地按排差唔多時間上落船

喜鵲橋

一架船得一個三伙， 咁做完cadet考完牌咪有排先做到三伙 ?

你嗰陣由完成cadet到做3伙要幾耐時間 ?

做完 cadet有 d公司會派你上船做 4伙(junior officer) 有 d派做 senior cadet

即係比你上船升半級 等你上面個三伙返屋企 就升你

有聽過有 d公司連4伙都要做3張 contract先先有機會升

暈船浪做唔做得

junior officer / senior cadet 幾錢人工到 ?

多謝 睇完條片即刻了解多左
個女仔剩係相處過一排就排除萬難同個印度佬一齊都幾神奇

都明既，唔好講上船，香港地有d阿差都品行不正
咁睇黎女仔想行船都要學下防身術果d
回埋下個comment，開心d諗至少個台灣女仔同佢老公都叫見到一面攬下大家既

依加多唔多cadet等緊class 3?

而家三伙通常幾耐升二伙，大伙？

而家cadet通常幾耐升三伙？
再幾耐可以升到二伙 ?

你指等考試？

唔知呀 我唔係做考官

有聽過 d人 一張 contact做十幾個月 一次由四伙升到二伙

有聽過 三伙都要做3,4年 仲要有 captain 簽紙先升到二伙

升三伙 當你拎左class3開始計 6個月至1年

再升二伙可能要多一兩年 快的話

佢應該係問多唔多cadet考完牌爭3伙位

樓主下一站翻香港未?

樓主下一站去中東

咁要睇你公司多唔多啦

好難講架喎

聽講船上可以用email ? 即係可以同香港啲朋友/屋企人傾下計 ?

未

yes 已經有人問過了

係 分左手啦 分左手呀！！！！

唔洗成日提住我分左手呀

你估我想架？！

小弟今年畢業就準備上船 諗住考到二俥就岸

巴打大學讀機械工程 ?

哦 好呀 比心機啦

IVE mechanic

巴打有冇諗過入海事處做？

今次仲有幾多個鐘

有冇試過比人劫船

有冇試過遇到漂流者/落難既人,要救佢地上船

有冇試過撞鬼

有 遲下返去會試下apply

50個左右

冇 聽過有船比海盗攻擊

係非洲果邊

d黑鬼拎住枝ak47 坐快艇係後面追上黎

fei左幾槍

然後就拎 rpg對住駕駛室射

跟住個駕駛室就穿左個大窿了

好彩冇人死傷

都冇但係試過係 bridge當更果時 見到有隻

黑黑地色好似人手既嘢係船邊漂過

都冇 好少可有人係船上死

有聽過有個鬼故 係有條船個 engineer 老婆走左佬

然後佢唔開心 係房吊頸死

後來其他 crew話成日夜晚都見到係機艙有個人

著住白色工作服返工

你而家上port係住酒店定住番船 ?

船上住 因為我地只係停幾日

但係仲有 d daily work

所以唔會住酒店的

[突發]

尋晚有個同事 凌晨三點拎左把菜刀去揾 captain傾計

然後 captain報警

今朝我起身已經揾唔到果位同事既踪影了

有無試過船上無食物，有蛇蟲鼠蟻，或者無哂廁紙依d情況？

山東佬？

有 遠既航次遇著個on9 captain係會飢荒

試過個on9 captain係中東出發前上左大量菜 係多到食唔哂

但係下個 port係 usa(經 singapore )

經 singapore果時冇再上

由中東到 usa要個半月多 d菜就爛既多過食

usa 又嫌貴冇上伙食

然後下個 port去巴西 再去強國 (個幾月距離)

去到巴西又話貴 都冇上伙食

成船人坐個幾鐘 bus出城買餸 一人拎幾袋返黎

到最尾果個月日日食爛菜 壞雞蛋 d魚肉都凍左好耐

上海仔

蛇蟲鼠蟻船上面好少有 但係有個一隻就會以後有有

試過去到 usa要抛錨等碼頭 usa d法例比較嚴

d廚餘都唔比 dum落海 擺係冷房凍住

後來冇位就去 d store度

擺得耐左就有小強了

老鼠就冇見過

船靠碼頭用 d wire固定

d wire我地會擺塊好薄既擋板叫 rat guard

rat guard係一塊圓型既鋁板 下面開左個口 用黎卡住係 wire度

就係防止 d老鼠沿住 d wire上船痴飲痴食坐霸王船

碼頭果邊會比較著緊有冇飛蛾

有一種叫 asia gypsy moth既 moth

佢地繁殖得快 仲會對 d農作物有害

如果係 usa比 coastguard發現你隻船有 moth

可能會逐條船出公海 證實到你船上冇哂 moth同佢 d eggs先比你靠碼頭

仲有聽過個更嚴重

又係on9 大陸佬想分多 d伙食費 去到歐美地方唔肯上伙食

仲派人點過伙食庫 話啱啱好夠食到中國

因為冇飯食 隻船到中國前半個月冇人返工出甲板做嘢

個庫房係空哂 連米都冇

其中有個同事之前收埋左箱過期康師傅

果段時間佢要夜晚先敢靜靜雞拎個麵出黎自己食

如果再 delay幾日可能會死人

總結 強國人都是抵死的

如果遇到ON9船長
你都無得拒絕唔上佢架船架喎
咁你明知佢唔買夠食物
都要捱喎

所以自己上伙食 同識煮飯係好重要的

以前見過 d印度仔 唔識煮 又唔啱胃口

落船瘦到呀媽都唔認得

唔記得你係乜伙去左

個船長係唔係慳得多錢有分紅

一隻船正常完整編制係點

聽啊sir講過類似嘅野
分伙食費真係好撚on9 用條命換錢

呢到讀緊行船year 1
次次睇完你地D行船post都唔知以後點算 感覺好似比人水左入行咁

通常 captain分大份 d仲有 d仆街會貪污

大陸佬條命唔值錢 佢地有錢就得

冇比人水你既

你自願架麻 又冇迫你去讀

而且有回報既 如果你窮到不得了的話 都算儲到錢

有冇 hehe

想問下會唔會有華人可以行類似maersk line呢啲大公司既船？同埋想問做呢間公司係唔係馨香啲？

係咪經常要OT?

yes

人工包埋你 ot錢

就算 officer都好 除左係駕駛室當更 你仲有自己工作

好多時都要用休息時間去做 呢 d都事小

靠離碼頭 特別係裝卸貨快既碼頭真係做死人

靠離碼頭前 要上有 d準備工夫要做

到之前多數都係海岸航行 平時駕駛室當更要格外小心(多船/航道窄/多危險) 會比平時係公海攰好多

然後靠碼頭要帶纜繩

之後開始裝卸貨工作

可能裝卸十幾廿個鐘 都未到你返工 又要離碼頭

然後你又要早左返工

冇 大陸佬好少 hehe

佢地思想好傳統

就算依家 d後生都仲係相睇結婚

要上船做野，要讀幾多年？

劫船單野最後點樣 船上邊係唔係會有槍/有堆人渣槍stand by?

2年

會有armed security guard

咁船上邊有冇防衛設施? 周圍噴水整沉隻快艇咁樣 呢個我係睇captain phillips 見到,現實有冇

有

真係噴水? 可唔可以講多小小

澳洲紐西蘭讀邊一張diploma

用消防喉 綁住係船邊向外噴

用黎阻住海盗上船

仲有防盗網 即係屋苑圍牆上 d razor wire掛係船邊

上 armed guard比錢請 d揸槍鬼佬 佢地會上黎陪你去到指定地點先走

船上仲有 d膠桶 鐵叉比你同海盗格鬥

但係人地揸住ak47 rpg

engine room會有地方係指定用黎比你海盗上船既時候匿埋 鎖住自己

多數係 steering gear room因為可以控制到個舵

會有 anti pirate food / water係果度 比你地係入面果時頂肚

樓主仲有幾多個鐘 ?

48

樓主好似係新加坡停咗好多日喇喎

停船計唔計落sea time ga?

唔計

你地（船員）有冇槍架 屌你鐵叉

船員同船長都唔會有槍

咁好似快啲上落曬貨好啲喎

sor, 以為你講緊落船計唔計sea time

停船都照計sea time

咁你地寧願行短線定長線？

good question

我都唔知 但係應該係計

冇槍 得水炮

長 d好 埋碼頭係最忙既時間

少 d埋 少 d野做

[突發] 幫公家落 order買野寫錯左

上30箱牛奶 打左做30枝

最大問題係 .......

唔係我負責 只係幫人地做

其實佢幾好人

但係我好似比左塊蕉皮佢咁

又要饑荒了

無奶飲 下次幾時埋岸買返啲野送俾佢賠罪

買條毛 係金沙輸左175 sgd

巴打，我上次跟澳洲破冰船去南極幾個禮拜，都係靠呢舊嘢上網同香港傾計，年費大概＄400美金，只要見到天（收到衛星）就可以，絕對屌得過

速度如何先 有冇限流量？

樓主 咁后點啊？

其實只係可以用佢個messaging app 同人傾計（gf有裝），但可以無限 send message ，亦可以無限send SMS 去全世界

亦都可以有條link 俾你朋友屋企可以實時睇到你個位置

咁貴 淨係用黎 sd msg就唔洗啦 窮人用唔起

佢應該會 contact個 supplier再買過呱

衰 d講句 佢負責既 幫佢做完冇 double check冇計

可以用到Whatsapp ?

仆街仔

同級，下級定上級，驚唔驚被報復

唔驚

最多下次再買過啫

好啦 最後14個鐘了 下次上網應該係兩個月後

加油樓主

其實係船到有冇可能帶住部gaming手提電腦瘋狂喪玩單機大作??

樓主加油💪🏻順風順水

有 點解唔得

你自己帶乜都得架

你中意帶埋喇叭 投影機 ps4 上去都得

多謝你

新年快樂

多謝 byebye快樂

咁你帶左D乜去渡過無聊既日子
會唔會有得係架船到釣魚

行船果陣有冇見過鐵達尼號果隻冰山

又或者有冇見過露出水面既鯨魚

幾時放船呀？到時有咩planning?

加油

樓主順風順水 兩個月後見
再見應該係中東？

係

guitar

釣魚得 等抛錨/靠碼頭就釣魚

冇見過冰山 過南美洲既 cape horn果時

(南緯56度左右)

出面勁大風 d風入面有冰雹打埋黎

可以用隻手接住 d冰

夜晚我地會開射燈射向船頭睇下有冇浮冰

因為浮冰反射唔到雷達既 wave

所以要用肉眼去睇

通常冰山睇落好細 但係個底會超大 所以好危險

而浮冰會水流漂走

有見過鯨魚 印度洋有好多大大鯨魚 佢地仲會高潮噴水

4月，5月呱

想食飯 想講廣東話

想夾band 想揸車

想去旅行 想同媽媽飲茶

想女朋友同返我一齊

仲想約你去睇電影 得唔得？

其實D糧係點樣出

中東唔會見啦 中東多數靠油台 離岸好遠收唔到 signal

依家張 sim卡仲有1.3gb得返9個鐘上網

點算？！

線上睇咸片打個靚J

人工用美金計

出糧分 cash /home allotment

home allotment係每個月將你指定既金額由公司幫你轉做你屋企既錢(港紙) 存入去你指定屋企人既戶口 (通常都係老婆/老母)

大陸佬會將 d錢入哂做 home allotment比老婆

應該係話大陸佬婆先啱

cash就係留係船上邊既人工 多數出 usd比你

可以拎 cash, 亦都可以一直記數到你用先問 captain拎

我地平時買水 買煙酒 上私人伙食都會係呢 part度扣

然後仲有 bonus / extra work

呢 d就係特定既工作先會有既 bonus

例如油輪靠碼頭要駁油喉

bulk carrier (散裝貨船)/ tanker(油輪)卸貨後洗艙

洗艙是卸貨後必須做的 以免污染下一批貨

有種船叫 chemical tanker有時會裝完化學嘢再裝食油

bulkcarrier都有可能裝完鐵礦裝沙糖

呢 d工作都會有一舊錢比有關既人分

bonus就係靠碼頭果時 有政府/海軍/海事處之類上黎檢查船隻

只要過左檢查公司就會比舊錢我地船 然後大家分

聽講有 d captain會將公司批幾多 bonus既 email睇完就 del左封email

可能公司話批2000 usd比我地

佢就話批左500 佢再幫我地爭取變700

仲有1300 去左邊呀 captain?

我間房 d信號收得麻麻地

要睇 av要去canteen

你職業真正有得有失，好普通嘅一件事呢刻對你係好奢侈嘅事，捱埋佢呀唔好放棄
學識同自己對話，用廣東話。
呢幾個月就睇時間可唔可以治癒到，唔得嘅放船返黎咪搵返女朋友囉，搵都有機會，唔搵就一定無機會。
樓主行船行到無曬朋友？ 係度約人睇電影

你講得啱 你地係香港食好住好隨時上網有得出街 唔會體驗到我地呢行既感受

好似上網咁 唔係個個 port都近岸 or收得好

收到信號又要買電話卡 有時貴既百幾蚊 hkd先得1,2gb

咁錢都事小 其實我地落地同上網都好辛苦

埋碼頭(唯一落地 or 上網既機會) 永遠都係船員最忙既時候

有時連踩19個鐘都唔奇

當你做左十幾個鐘 然後話比你知我地係呢個碼頭停兩日

你就會好珍惜上網既時間 即刻打比屋企人 女朋友

就算唔訓教唔休息都好 點都要同屋企人女朋友傾計

如果係亞洲同一時區 or差一兩個鐘還好

係美國西岸慢香港13個鐘

女朋友輪更返工 佢返工 我放工 我返工佢放工

想傾計唯有自己唔訓教等到佢得閒先有得傾

自從女朋友分左手之後 我講多左好多廣東話

有時人地用普通話 or英文講嘢 我都自然答左廣東話先

因為我覺得好寂寞 想同人傾計

治癒到唔到唔係睇呢幾個月 係睇我返到香港

返到香港先係真正面對既時候

揾唔揾唔係我話事 係佢會唔會肯比我揾佢

樓豬本來都冇乜朋友 行船係會行到冇朋友

除非同你本身關係好好 如果唔係實唔記得你

稍為遠少少既 frd 可能未必日日 update你去左邊

你返左 hk佢都唔知 你想同朋友聯係就要主動 d了

又失眠了 我想講好難受

日日都 ot 10幾個鐘 攰但係訓唔到

買左枝 rum幾乎晚晚都要飲啖先瞓得到

第一個post追到而家，加油

樓主加油！返香港請你食碗沙嗲牛麵得唔得

加油呀

新年快樂
加油啊樓豬

樓主應該出左航吧，兩個月後見啦
樓主無朋友嘅話，等你放船返黎，姐姐帶你去玩去睇電影啦，有咩唔開心就講出黎啦，呢度除左我地問你答外，亦係你嘅樹窿，講出黎唔好屈住。

睇黎行船起碼有兩類人，一係好enjoy行船，一係好憎行船為左錢唯有頂硬上拿拿林捱到考完class1就上岸。

真係可能要俾錢搭一程貨櫃船先稍稍體會到你地行船果種孤獨同無奈。

之前睇到篇野話海員離婚率高，你地固然有超乎常人嘅耐力，做你地另一半都係呢⋯⋯點都好，忠於自己，結果得唔得都好，都叫做盡過力。

多謝你

多謝 得 加多條腸仔得唔得？

happy easter

多謝 返黎我叫淫山大兄請埋你

見 post者有份

樓豬happy new year
2個月後再見啦

今日會 delay夜晚入埋油先走

多謝你地

現實我好少同人講返工既嘢

開 post都係為左揾人傾計

分兩種人你講得啱 我就係後者

其實我都幾中意呢份工 幾好玩 同埋中意放船可以放兩三個月假 好輕鬆

我地可能改由中東裝貨 經埃及 suez cannel去usa

船員離婚率高 強國 d女人都好

人夠窮 你養得起佢 個個月比幾皮人民幣佢都冇咁易走佬

但係香港女仔就難講 d香港女仔返工有經濟能力

唔係淨係想嫁比行船佬話要佢 d錢

佢地想要既係愛 要維係感情 多過錢

所以變左好難留住香港女仔

船員唔止離婚率高

仲有自殺率高 情緒病機會都高

都係因為工作壓力大 生活環境唔及屋企

飲食又未必習慣 同埋同屋企人長期分離

我知做得呢份工就預左 所以我都冇怨言

只能夠警醒大家：

年少唔讀書 大時做運輸

細個好想行船
個左發現英文太差放棄左
都唔知係好事定壞事

我想問你 細個有咩原因驅使你想行船？

好多成人都唔知咩係行船， 當時係細路既你點認識行船？

好事定壞事就唔知了 你係香港生活工作如何？

英文差 其實都可以行

係強國公司同 d強國人一齊做囉

講又唔洗你講 最多都係叫你帶佢地埋街

係強國公司用英文寫文件更加唔洗驚

因為睇你文件既人 d英文都好屎

大家一齊錯就冇問題啦

但係如果你身為香港人 英文差過強國人的話

我就以你為恥了

樓主出海未
想問個on9問題
船上面有冇得叉電？

細個唔讀書返學
冇諗過英文有用
而家知錯鳥
自己好鐘意海 又唔怕悶
而家係香港打份牛工
餓唔死
著唔暖咁

USB?一定有既..

不過文字傾同面對面傾係兩回事，咁多唔係行船嘅人都文字真人兩個樣啦

我知道呢行太遲，唔係我係女仔都想讀。
但係你地係連踩左大半年先有得放果兩三個月假呢⋯⋯

會唔會經過阿丁果一帶，我之前玩過啲航海game，如果一路唔靠港好鬼遠呀

貴庚？ 盛行？ 英文有幾差？

中意既就試下讀返個course

每個人既間都好似酒店咁

賓館先啱

有燈有水 有電掣

我地用兩腳圓插

usb自己帶

byebye

可唔可以影吓你間房

一路順風

and yours?

你好靚女 多謝

邊度都有架啦 兩件事冇乜關係

不過我未遇過

樓主加油…

多謝

你都加油

拖船出去了

比 d圖你地睇下啦 屌

樓豬文字傾同真人都一樣痴線

有心唔怕遲呀 同埋女仔都可以做

south korea taiwan russia ukraine都有女船員

香港都有幾個

想做就去做 試下讀個 course囉

aden黎緊可能會過 suez cannel

好辛苦

路上小心
try to track you

多謝你

我有樽新加坡海底泥你要唔要？

d泥係起錨搞上黎的

好呀

antoine?

喺船上幾個月點樣處理你啲頭髮

好耐冇人同我講加油
多謝樓主

推介kolor d 歌比樓主聽~~~
候鳥，雲圖，時差

無鳥
過三十
唔可以話走就走鳥

咁就不得了啦，樓主咁有趣
如果我係18 20歲我會去讀，而且會堅持十年，而家就唔好囉。如果我係男都會有心唔怕遲嘅

過條運河好多野做？

咁幫你加多下油啦

有聽 不過冇追開

中意佢啱啱開始重 d既歌多 d

費城實驗 果 d好正

雲圖時差都有聽 不過唔係我杯茶

真係姐姐 ,,

留係香港嫁個好老公吧啦

yes

過運河要卸左 d貨上岸先

因為太重過唔到

然後要用 wire綁住隻船係兩邊既火車度

然後用火車拖隻船過去

最後就係岸果邊裝返過河前卸既貨

樓主一路順水喇，兩個月後再見

我愛樓主！

我都係貨船上面

[img]圖片網址 [/img]

sad什麼

很順 希望準時返屋企

呢個月好 q忙 冇哂時間做 gym温書 練結他 學外語

樓豬愛我

做咕哩？

好消息 delay一日 聽晚先走

打理 都算係咕哩既

好奇一問
咁姐係過河前卸左既貨會經rail/truck送過去?

又長知識了 多謝樓主
以前起條運河就係方便貨物可以經水路貫通兩邊，點知而家都係陸路運過去
巴拿馬運河係咪都係咁？

香港= sad

anchored ?

有輸油管駁去另一邊

噢..係wor..你係tanker..記錯左container ship..
咁你知唔知container 會係點?..洗唔洗卸貨先過河?

panama仲煩

要過水閘升高隻船入去

入面個湖高過海平面

拖隻船入閘 然後閂門 pump水 然後水漲船高去到湖度 就出閘

過左個湖仲要過條好窄既航道出去

但係過panama比兜南美 起碼慳一個月既時間

原來樓主做油船，做開油船有無得轉去做貨櫃船？
點解會揀做油船？

得 你公司有佢又肯比你轉就得

聽學校 d呀 sir講做油船好就去做

佢地話做油船經驗比較值錢

到依家好多人都唔想做

危險 有害 好多有毒氣體 航次長 少機會落地/上網

咁邊種船最多落地機會 ?

bulkcarrier

卸貨時間可以好長

有時卸貨都要講天氣 卸沙糖就係咁

唔好天就閂艙蓋 好天就開慢慢卸

聽過師兄講 有 d落後國家要人力裝卸貨

有可能裝成個月 ,

咁就都時間落地啦

長期對住有害物質真係要小心身體呀樓主

小心唔到

原油入面含有硫化氰係好平常

有時濃度可以超過1000ppm

聞一啖就會收皮見耶穌

咁嗰陣落地時間都計sea time ?

船上仲要輻射大

礦物 原油呢 d貨物本身含有自然既輻射

然後仲有雷達都會發出好強的輻射

鼻毛可避

計

其實佢計 seatime係計你張 contract開始到完果日

唔係逐分逐秒計 好似係

擔心死身邊嘅人
Btw樓主最後一日有得上網有咩做？宜家都係船上都定係陸地？

上網睇連登 同朋友傾電話

係船上

你架船有冇cadet ?

同埋通常一架船有幾多個cadet ?

我想講到依家我落街去過咩地方

食過咩好嘢食 見過 d咩人 有咩有趣既事情

我都好想講比我女朋友知

好想好似以前咁 一齊講 d低 b嘢

分享下 d開心嘢

其實有得上網我仲更加唔開心

因為上到網 但係都聯絡唔到佢 ......

?

油船危險咁多嘅 以同樣三伙計，做油船同貨櫃船人工差幾多，差唔遠真係貨櫃船夠玩。

你已被blocked?
呢度係你樹窿，卸貨啦

見到樓豬講行船講得咁過癮 我都同大家分享下關於行船既野

不過我唔係水手 我係做ship management 即係代表船東去遠距離操作隻船 唔知由咩講起好 你問我答啦

有 三個 兩個 deck一個engine

同樣三伙計通常油船人工高過 bulk

貨櫃就睇咩公司啦 有 d高有 d低

唉 佢覺得我比左好多壓力佢 我唔想係度講啦

佢有我 ac 可能仲睇緊呢個post

我唔想佢再唔開心

其實我好多嘢想講 都收埋唔敢同佢講

唔止係分手後 以前一齊都係 唔敢講

我唔想再挑起佢唔開心 只係想等到佢有一日會願諒我 同返我一齊

點入行

你請唔請人 幾錢人工？

跪求巴打比次機會我上岸

好易入行 只要你degree grad 唔係相關學科都會請你 或者相關學科既hd

你想做shore定offshore先

人工係點 ? 晉升機會係點樣 ?

你指水手定我個post?
基本上我呢個post就跟年資升 如果你行過船更好 會多好多選擇 同埋分好多dept 有operation 有technical side 有做QA既 又有fleet personnel既 即係做recruit 不過大前提要英文唔差

有咩分別我都唔係好知

我唔介意出 trip

只求人工高 有升職機會 返上地做嘢

其實反而好想試下係做外人上船返工

特別係船公司 d人 去到船上有 vip待遇

自問英文過得去 係聽唔明印度英文啫

師兄介唔介意留個 tg想深入了解

可唔可以講實際做野係點？要上架船度？

可以阿

Tg customgenius

呢樣真 早兩星期我上船 船長同班crew當我主人咁奶 驚死我會寫臭佢地咁

有得同 captain同台食飯

可以叫 messman拎嘢飲

出去做嘢有人幫你拎架撐

行到邊都同你主動打招呼

如果食煙飲酒 d captain洗隊好多比你

樓主都係等可以permanently落番地先搵番前女友啦 就算而家復合到，又要不停Long D都好易出事

復合到就 long d了

揾到好工就上岸 揾唔到再轉下行

追曬post，只想跟樓主說聲加油，新一年順風順水

因為我係代表船東 所以會一時時上去檢整船既cert filing 其他設施符唔符合owner standard 包括埋inspection 睇船technical既野有無造假

係 呢樣最爽 上到船要飲咩食咩都得 講聲船長咩都肯

但無讀過航海唔識啲野點做到inspection? 入職後再train?
要飛去第二度上隻船定隻船經香港就上去睇？

講下自己心裡感受 ......

其實我幾中意呢份工 我本身就係中意周圍去坐唔定既人

船上面返工其實對我黎講係幾好玩

辛苦既嘢 食得咸魚抵得渴

只係有人食曹白馬友 我就食條過期架啫

我覺得其實工作唔係行船最困難

最困難係生活 離鄉別井 長期同屋企人朋友分開

係船上面工作同生活太接近了 其實好多時都分唔開

其實好攰 只有返到屋企先係真正既放工

長時間離開屋企 唔係問題 最慘係呢個年代長時間離開但係上唔到網

我其實依家就係咁 覺得好難受

打比呀媽就一定打架啦 但係打比呀媽從來都只會講好既

問我食飯好唔好食 ? 好食

辛唔辛苦？唔辛苦

返工開唔開心？ 開心

從來都唔會講真正既感受 我連同女朋友分手都未講佢知 ......

我想打電話比朋友傾計 碌下 contacts

都有兩三百人 但係都唔知可以打比邊個同佢傾

熟既 frd又冇幾個 咁耐冇見其實再熟都會變生

更加唔好提 d唔熟既朋友

每次打去 佢知道我行船既 都會問果幾句

你係邊呀？ 乜你唔係係船架咩？ 點解有上網既？ 你幾時返香港呀？ 上船返工做 d咩架？

我知其他人唔太了解呢行 但係其實我打比你地只係想普通咁傾下計 唔想逐個人答 d一樣既問題 ...... 所以係香港我從來都唔會同人講我既工作

到你揾到個肯同你傾計 唔問你呢 d嘢既人

其實都好難 人地同你傾計講 d咩新鮮嘢 新聞呀 咩都好 其實我都唔知 好似同人地有代溝咁 傾唔埋

有衛星電話又點 電話費又貴 成0.6usd一分鐘都算

有 delay之餘 有時又收唔清 成日聽唔清對方講嘢 就連女朋友都會覺得好蚊爭

我個人就困係船上面 同女朋友傾下都只能夠話佢知自己係船上點點點 ...... 但係次次聽 佢聽唔厭 我都講厭

有時真係會覺得寂寞 就算返到香港又點？

係香港可以玩得開心 d 始終都會輪迴返上船

我好希望各位船公司既高層 你地唔好慳果十萬八萬啦好嗎？ 裝個 wifi 比你 d 船員啦！

你係地上生活得開心 但係我地其實生活既問題多過工作問題 你地 d高層以前都係行船就將心比己啦

時代變架啦 你裝個 wifi唔係淨係為左船員

仲有為既係船員既家人 行船既就話抵得寂寞啫

佢 d屋企人唔係行船架

你地公司 d 人知唔知我地覺得你地好麻煩

黎襯都冇好嘢 硬係多多挑剔

聽聞船長有得用wifi,但只限船長？
人通常自己無嘅野都唔想人地有，如果船上有wifi，我諗好多人會仆倒上船。

no

wifi裝一個要20-30萬港紙 平既大陸嘢都要6,7萬

裝得唔會淨係比 captain

其實行船呢個行業自古以來都係長時間離鄉別井

直到衛星 wifi出現先開始改變船員既生活

d 老屎忽會話以前 d船員冇 wifi都做到啦

咁問題係 依家人人都有上網 上網已經係生活既一部份

就算你船員唔上網都冇所謂 但係佢地 d屋企人都想可以多 d聯絡下行緊船既家人架

所以行船呢個傳統嘅行業，高層嘅思想都係守舊。
就算無得全日無限上網，限gb數每日睇吓新聞fb都好好多

#262

[

追晒post 仲見到樓豬

小心呀，第一個post 睇到而家

thanks就走了

仲有半個鐘就入完油

多謝 你都小心d

行業唔關事 只要係老屎忽都係守舊

上面淨係識慳錢 以前人地話我公司人工高

到依家人地公司加哂人工都同我地差唔多 有 d仲高過我地

我地人工都冇加過

其實唔少船都裝左 wifi

係公司聽講 d老屎忽話上裝 wifi影響工作

其實唔裝先影響大！

我地唯一有機會上網就係靠碼頭/沿岸航行既時候

永遠靠碼頭係最忙 沿岸航行係最危險

係最忙最危險既時候大家都趕住收工上網 甚至邊返工邊上網

工作效率根本低過係大海 亦都唔安全

如果裝左 wifi我地可以係公海都上網的話

我地反而因為隨時都可以上網 而唔洗係靠碼頭/沿岸航行趕上網

反而工作會有效率同安全囉好嗎？

btw講到尾其實都係為左慳錢啫

肥上瘦下 on99

老屎忽自己係地上都唔識上網 就要人地全世界一齊冇上網

岩呀，如果出到公海都有得上，最忙嘅時候一定專心做野先。
其實你地公會 會唔會幫手同船公司爭取吓。

唔會

一間香港工會又點可能爭取得哂咁多間公司

最好就係等國際海事組織改條例 要求每條船都提供免費 wifi比船員先係最實際

可惜 未聽過有人提呢 d

無人願意行頭
不過你地一年大部分時間都喺海上，無凝聚力。

外行人唔認識

行內人唔出聲 怕得罪老細 想出又出唔到成日係船上

老細更加唔會開聲 加重自己開支

退左休果啲更加睬你都有味，
唯有自救，係差在個觸發點喺咩

我要同 donald tsang起錨了

冇 d人唔會好似以前咁團結

可能你地唔知 以前100年前香港試過搞過海員大罷工

果時好似係 d船員同太古爭取加人工

後來搞到好大件事 幾乎香港有罷工罷市罷學

d船員仲用船堵塞水路

差 d搞到廣州飢荒

詳情係點我都唔係好記得

之前睇 rthk有個節目講過

btw依家冇可能了

工會同資方打龍通 香港人又少 其他唔關事既人又唔會理

大家都奴性重 仲點會話一行罷工 全港一齊罷

和諧 d喎？

遲啲見啦巴打

香港海員工會會址都有幅字 寫住紀念海員大罷功

有興趣既試下 google下

其實以前香港好多人行船 曾經係其中一個大既船員供應國

香港仲有好多經史比人遺忘左

依家讀書教中史 都唔教香港歷史 就係想你地愛國

開航了 上多幾分鐘用埋最後30mb佢

教嘅香港歷史，就係97回歸sosad

遲啲見喇巴打小心呀

再見啦巴打 由頭到尾追曬 有上網果陣記得搵我地

個次大罷工係少有早期凝聚到香港人身分的大行動
往後工聯會只係黃色工會，只會出賣工人

講得好…

lm

油船一撞就著火真係危險好多，好似同個未爆炸彈一齊生活咁

睇明珠台播captain phillips
乜d水炮係固定炮

睇緊明珠台captain Philips 都念起樓主
希望你快啲翻屋企見翻屋企人同平安翻香港

每種船都有唔同chur嘅程度
貨櫃船可以一日兩個port 但埋街多數近城市
散貨留係port時間長 但多數係荒蕪地區 有得埋街都唔知有邊度好去
最攞命係翻工時間六上六落 六個鐘包食飯沖涼訓覺 實際得五個鐘休息 之後又翻六個鐘
留係port多幾日 人就殘哂 落街都無力
所以而家有得上岸做嘢就仆到去
between nyk所有船都有wifi 日本仔果然
我隻船個wifi只係intranet

終於上到網 係印尼抛左錨等運到 唔知等到幾時

講比大家知我點上網

我係 r大陸仔同事 佢地有 sim卡 30人仔包一日無限數據

呢個 wifi是得來不易的 要厚住面皮去 r人地都事小

最困難係 佢地用強國網絡 我係上唔到高登 whatsapp telegram

每次都要用 vpn先上到 即係翻牆

但係翻牆要有返咁上下網速先用到 仲要燒多 d數據

人多 share一個 wifi係好難翻的

試過最慘既就係連左 wifi翻唔到牆

係咁㩒 connect掣 等佢翻牆

最長試過翻左個半鐘先翻到

巴打可以上網喇

多謝各位巴絲打支持

雖然你地好有心講加油 平安返屋企

但係我心入面好清楚只係一 d表面既安慰

份工作係咁既 我就食得咸魚抵得渴

但係我想講真係好辛苦 我好想快 d返 hk唔想再做呢行了 ......

已經瘋狂 ot左一個月了 返工都返到冇哂知覺

我心入面仲係好掛住佢 ...... 啱啱打左次電話比佢

一通就去左留言信箱 原因係咩我都唔知

都唔敢去揾個答案

我想講壓力好大 冇地方發洩得到

你地收工見到屋企人 朋友 想打電話有得打

我打衛星電話又貴又有 delay

你地想上網 隨時有 data有 boardband任上

本來 captain話係新加坡果幾日會裝 wifi

最後唔知點解都係冇裝到 都冇人敢再提件事

撐住啊巴打
返黎就可以食煲仔飯雞煲豆腐火腩

頂住呀巴打！
我個人唔係好識講野，我只想你知道，呢度好多人都支持你的

本來諗住唔再做呢行架

上船之前識左佢一齊之後

想同佢有好 d既將來 所以再上船 想考埋個牌

第時可以試下去海事處度做 點都叫做政府工呀

我好努力每日做 gym 返工 練 guitar温書

但係真係覺得好辛苦 寂寞

我好多嘢想講 但係都唔知點講好

最大既心願係可以同佢和好如初 .......

但係佢話過唔可能 .......

巴打 我淨係追咗呢個post都覺得你好辛苦
頂住呀！ 仲有幾耐再開船？

樓豬好掛住佢女朋友

覺得好後悔上左船 好後悔同佢嘈交

依家我乜都唔想要 幾多錢都唔想揾

我唔想再係度返工

我只係想同返佢一齊

返工辛苦唔緊要

最辛苦係係呢個時候同女朋友分左手

分左手就係分左手 唯一聯絡就得個電話 佢係唔肯聽你都冇計

一個人絕望唔想生存會自殺

我連自殺都唔撚敢呀！ 我覺得只要我返到香港或者仲有一絲希望

我唔想放棄 就算依家幾難受都要繼續捱

但係點捱呀？ 絕望既感覺呀！

我可以捱到多幾個月 係船上捱多幾年又點？

時間耐左佢可能都換左個新男朋友

但係係佢識到新男朋友之前 我可以做 d咩去追返佢呀？

我乜都做唔到呀！ 我就係困住左係隻船到

我地以前嘈交我會買野食去接佢放工氹返佢

我困住左係海到 我乜都做唔到

等同叫我眼白白 睇住佢同我分手

就乜都做唔到

我一定要等到返香港 ......

樓豬 希望你ex會睇到呢個post啦

Lm

加油呀巴打

呢個時候真係呢句：唔好死

如果樓主真係覺得辛苦嘅，就落地抖抖先啦，將來如果再想上船先再同公司講

只想跟樓主說聲加油

樓豬終於到左 iraq

今次係海中心靠油台 見唔到地

好彩 d碼頭工人上黎有帶 wifi蛋

10蚊 usd租3日

今朝租完佢原本話淨係比我一個人用

跟手借左比個同事 然後又開比其他人

點知比個 iraq佬發現左

唯有賴落佢度話佢拎左我粒蛋

然後再比多10蚊佢先肯再租比我

有話可以快 d講 好鬼眼瞓

發洩

上個禮拜打左次比女朋友 飛左留言

係 block左我電話？

早兩日大伙走黎揾我做埋 d濕鳩嘢

明明我個方法簡單快趣

佢話唔好 唔得

我問佢點解？

個屎忽鬼答我冇得解 一定要重頭做過

我即刻屌鳩佢 你係咪 on撚9架？(心入面)

其實當刻我喊撚左出黎 當然唔係佢面前

大佬你想返屋企過年你返唔到 你唔好揾我黎發洩

我果時走左出甲板同個同事係咁屌佢

屌左幾句 越屌越大聲 然後忍唔住喊撚左

你有壓力我都有壓力 你返唔到屋企唔關我事

我女朋友同我分手呀！ 咁我有壓力係咪又可以揾你出黎發洩呀？

有冇豬肉食？
有冇油台相？

已經前冇退路了

只有頂多兩個月 返黎考試

抖幾耐都冇用

有 船幾時都有豬食

冇 因為個 wifi蛋好慢

我比左錢仲有兩個伊拉克佬黎camteen r wifi r到慢哂

跟住我靜靜雞返左房

再閂 wifi等佢地走左再開返

行過黎我房門就閂 行返入 canteen我又開

唉 我唔知你會唔會睇呢個 post

我希望你會肯睇下

我好掛住你 ......

你係香港最近點 ? 工作順利嗎 ?

我打過電話比你 其實都係想講呢兩句 ......

我仲有好多嘢想親口同你講 但係成3個月冇聯絡過

我都唔知點開始講起好

我好掛住你 想好似以前咁同你分享好多無聊嘢

想聽到你把聲 想聽到你叫我 .....

你覺得佢睇到會有咩感受？

我都唔知佢會點諗 ...... 或者佢知道有呢個 post都唔想睇

命裡有時終需有啦
當年我都同我以前女朋友LONG D前一個月先決定一齊
最後都係捱唔到
我都突登飛返香港同佢講分手
我明係外國乜都做唔到個種感覺
自此之後 一日未返香港一日都唔敢再拍拖
一朝被蛇咬 十年怕草繩
我由POST1就追開
本身都好鍾意海呢樣野
加油啦

頂住呀樓主

留明

樓豬你點啊

我本來同佢一齊3個月就收到公司call要上船

果時我問佢 我上船好唔好？

佢話下？咁快？

然後我就打返公司話唔上住 遲多 d先

果時諗住啱啱一齊3個月太短了

陪多佢一陣 感情好 d先再上

死唔到

想快 d返去

前排換左批人

d新同事問我係咪結左婚

我話未 佢地就問我咁做咩帶住結婚戒指？

同女朋友既定情信物

佢地話我未結婚唔可以戴左手無名指

但係我每日都戴住

睇左2個post 竟然仲live到
樓主加油吧

以前每次靠碼頭都會好緊張去揾邊度有人賣 sim卡

就算有得r大陸仔 wifi都好

幾貴都好 然後第一時間買黎同女朋友傾計

依家分左手 block左我

我都仲好著緊去買 sim卡

每次都諗住可能佢今次會同我傾下計

然後每次都 .......

好睇嗎？^3)

聽啲前輩講，俗稱叫空中飛人？

講樣好笑嘢

尋日個伊拉克 pilot上黎我地船

佢就去揾管事要 d soap

咁管事就拎去佢 cabine比佢

入到去個 pilot叫佢除衫沖涼

話叫個管事仔沖涼出黎一齊睇電影

仲問佢夜晚幾點收工

跟住投先我有事係樓下搭 lift上駕駛室

咁架 lift就到 e deck only

駕駛室要到 e deck上多層

而 e deck只有 pilot同 captain房

咁出 lift上樓梯要經過 pilot房

諗起尋晚管事既經歷

我開閂 lift門都特別小心 怕個 pilot拉我入房玩 patpat

點知原來佢一早已經係駕駛室

佢同我傾左兩句然後話佢有事要揾大伙

叫我幫佢叫佢

講完 佢拍左我 patpat兩下 示意我去揾啦

我覺得比個伊拉克 gay佬非禮左

漏左

管事話 pilot仲叫佢問埋大廚夜晚得閒一齊去佢房睇電影xx

一定係想3p啦 但係大廚係個山東大肥佬黎

唔識了 淨係聽過叫鈎仔

講下 工作上既嘢啦

咁大陸仔做完 cadet係要做 ab即係水手先升到職做4伙/3伙啦

咁佢地有 d之前做 bulkcarrier即係散裝貨船既 officer黎到 tanker油船做係會降級的

我依家船上4個 ab有3個都係 bulk既3伙黎

佢地黎到一齊做ab

然後4伙個位就得一個 所以又要爭了 sosad

咦？ 我好似講過喎？！

唔好諗住都係男人就唔會勾心鬥角

其實都會 話哂都係爭飯碗

有 d衰既真係會周圍唱衰人啦

最有效就緊係氹掂個 captain啦

所以船上都會有擦鞋仔 屎忽鬼的

正呀
番工悶到仆街睇晒
不過如果好似你咁番工冇得上網都唔知點捱

tanker 人工最高？
我見YouTube有個叫 jeff嘅，香港人黎，係孖O做，人工都好似唔差

我公司 tanker係高過 bulkcarrier

間間公司唔同人工

果個師兄人工最高

係有上網既時候 dl多 d圖 片

係 lihkg見到 d長篇既文就 capscreen save底佢

開左船出去慢慢睇

樓主又見你出現真開心 睇黎網路不穩喎成日覆左兩個一樣。
Jeff仲高人工過你做油船？又話油船人工最高嘅

係咪發夢都無諗過喺船度俾男人非禮呢⋯⋯
Btw個伊拉克pilot樣貌如何？

我公司入面係油船高人工 d

其他公司多數都係油船多過 bulkcarrier

佢間公司就人工特別高

上船之前 d香港 d同事成日話要買箱凡士林比我

估唔到用得著

啱啱個 pilot走黎叫我夜晚去佢房度睇戲

嚇到我即刻跑走

佢仲問返我 why so afraid?

pilot係個50幾歲 留左白鬚既肥叔叔

睇樣幾好人咁 佢地有船仔有大廚煮飯送上黎比佢地食

佢仲叫個廚煮多 d帶比我食

得閒講下 d無聊嘢

之前個大廚痴線架

佢想慳 d嘢食 想分多 d伙食費

日日炒蛋 一碟餸4個人食 炒兩隻蛋

d大陸蛋食左四五個月都仲食緊

有日去拎隻蛋黎自己食 點知打十隻 有八隻都係壞

打出黎黑色既

然後我就快到巴西 巴西果邊會有政府 上黎 check伙食

睇下我地有冇過期嘢食 查到要罰錢

咁 d雞蛋殼未 print左個 expiry date既

個大廚走黎問我有冇點算？

大廚

我

freddy有沒有方法把雞蛋的日期弄掉

沒呀 幹嗎？

巴西要查過期呀 把日期弄掉能多分點錢！

幫我拿點天拿水我要把字擦掉

xx) 這麼多 你要擦到什麼時候？

你也對 給我油漆 泡油漆裡把日期蓋掉！

[唔記得有冇講過]

船上係有醫院有藥房 二伙負責

其實乜藥都有 連嗎啡到安眠藥 panadol盤尼西林 去到雲南白藥 保濟丸都有

但係唯一冇既就係醫生

所謂醫生就係個濕鳩二伙 拎住本叫 medical advise既書

對住你既病徵黎 估你咩病然後開藥比你

當然大陸佬二伙係會直接跳過呢 part然後話比你知 冇藥喎 我唔敢亂比藥 驚食死你呀！

實情係你阻住佢收工打牌 唔好煩住哂

補充下 藥房係有 condom比 d船員叫雞用

不過大陸佬係拎個街市買餸 d膠袋當 condom

唯一用 condom係上次個on9佬話自己便秘左兩日 屙屎唔出好辛苦

又冇瀉藥 唯有比左幾個 condom佢 佢話自己拎枝原子筆黎通便喎

大陸假蛋唔會壞

有咩想問 可以繼續問

識答一定鳩答

睇唒
好有趣
原子筆通屎眼

真心佩服樓豬
如果我冇上網應該會死左
就算係彈結他都要上網搵譜
最後又係要上網

最重要係行完船返黎好似脫撚左節咁 乜都唔知 樓主我好佩服你

btw其實係點捱落去
靠D哂捱落去

同埋有冇船員行到一半頂唔緊自殺之類

人一世物一世，乜都試下啦

on9一問點解巴西政府要管你架船嘅伙食？又唔係賣比巴西

我細個覺得你隻歌好on9

但係又幾好聽

記得歌名好似係叫大欖郊野公園？

譜都係 dl定先

我係香港平時得閒呢 係會 keep住儲歌 電影 av譜

買多兩個 harddisc dl完就放入去 留返上船先睇

係香港既時間多 d出街玩 多 d見人 唔中意留係屋企對住電腦

因為返上船就得返電腦陪我

行完船真係會脫節

好似劫後餘生咁 分分鐘連老婆都改嫁埋

念力 認真的

窮人 大陸佬果 d未安慰自己揾得錢多囉

做個3伙有萬7,8人仔 係大陸城市3,4倍人工

自己調整心態

我自己就係諗住上船儲夠 seatime考牌入海事處 買樓娶老婆

以家最重要既老婆冇左

唔洗比錢老婆 仲多左錢比老母

船員自殺是有的 聽過唔少 見就未有

老婆拎哂副身家走佬 然後係船上頂唔順自殺又有

更多既係情緒病

之前睇過 research 船員患情緒病比率好高

有聽過個船員 engine佬黎 唔知做咩比人延長左佢 contact 又延長

佢係一條船度做左2年 做到痴痴地 後尾大半年都冇人敢叫佢做嘢

佢自己中意食就食 訓就訓

國際海事組織成員國 有協議

每次有船到港口 每個國家都會檢查船既唔同部份

例如 消防 安全 伙食 船既保養等 以確保隻船係一個適航

咁所以每個港口都會上 d海事處既官/ coast guard黎檢查

唔合格會比人罰錢 or 扣船 嚴重會 ban唔比靠碼頭 直至改善問題為止

大概係以上咁既事

講住咁多先 返工

如果無人上船check船，環境可能更差，但有人check又煩。
樓主識唔識之前又要威又要戴頭規海員果集果三個師兄？

樓主點解唔去做jeff果間公司，咁咪唔洗做油船咁危險。

佢個廚煮左啲咩？

冇睇

我果 harddisc得兩三集 loop左半年請肥仔睇唔到細佬

到依家都仲 loop緊

果 d檢查係保障船員生活 航隻安全的

上次係 usa coastguard上黎問我地伙食好唔好

叫我地唔夠伙食可以開聲同佢投訴

咁佢就會要求船東上夠伙食先走

不過中國人係唔會投訴的 所以唔夠都係咁繼續

仲有 uacg會檢查船員既工作時間

佢地會 check大家返工 ot有冇跟足勞工法律 休息時間夠唔夠咁

咁我地有個 system就係電腦度劃個更表既

咁 uscg黎就係 check果個更表

當然更表上係唔會有違規既野啦

實際上 ot做死人

學子華話齋 發哥偉仔果 d演員就拍果 d電影

我呢 d船員未去呢 d公司囉

有 d公司呢 就講人際關係的 想入就要有人脈

同埋呢 間間公司升職制度唔同

有 d做3,4年先比你四伙升三伙

有 d就快升職 各有各好

唯有咁安慰自己啦

依家諗起都揼春呀屌 早知果間人工高我就去啦

上傳失敗

羊肉炒飯 佢地食 d米都係好似印度米咁長條的

羊味好重 好正正

講 d搞笑嘢比你地聽

公司有 d電腦係統比船員係電腦做功課

好似每日一篇咁

不過一個月就兩三份 睇電影就唔係睇文

然後做 mc

負責既通常都係三伙 佢會派個 cadet一個人做哂全船人既功課

佢地會話做每日一篇要按職位高低黎做分數

即係 captain一定要最高分 cadet就最低分

之前做 cadet幫三伙做果時試過唔小心做到三伙高分過 captain

佢睇到即刻好緊張話：

趕緊幫我再做一份分數低點的 不能比船長高

佢地好擔心功高蓋主

俾人摸吓臀部換到好味嘅羊肉炒飯

咁兜炒飯一定係全世界最貴既羊肉炒飯

我個 patpat鑲金既 好貴架

抵晒 個屎忽實比人摸到光滑晒

仲有 如果份功課問有冇 d咩意見比公司改善下

佢地話一定要答冇

因為公司做得好好 唔可以唱衰公司

最搞笑係香港船東會搞個最佳船東投票

公司 sd份表格比每位同事填

果時 captain叫四伙負責 佢又叫我幫手填幾張

佢填哂我地公司 有欄要填投票原因

屌佢全部都係寫反話

伙食好 公司關心船員 休假按排恰當

佢全部都掩住良心寫既

究竟有邊份文件野係無做假

冇 份份都假

差在假多 d定少 d

我地駕駛室當更 officer每一更都有個 checklist要填

咁係公海情況可能填成個月既資料都係差唔多 甚至一樣

咁樣 checklist就一張紙過 可以10更8更都係果張紙度填

然後大家都係 copy上一更寫既嘢

只要其中有個傻仔錯 就會一路都抄錯

因為個個都唔睇 照 copy

好多 document大家都係有 template流傳

改下時間日期船名簽名就算 好求期

咁搞法係人都痴線啦
對撚住個海乜鳩都冇
你估真係足球小將呀太空翼老豆咩
戴志偉老母都跟左盧比度啦
搵係搵好多 但諗要到同社會脫節我就不了
btw 樓主頂硬上啦 女可以再搵
不過都係做完行船再搵個穩定既算啦 始終你一上船就分隔兩地 佢想點你又唔知 最終得個嘈字

脫節有咩感受
我真係想像唔到
btw 3000USD應該係底薪？
我當你行6個月
除左18000USD之外 計埋bonus大概會有幾多

弱水三千 獨取一瓢

返到香港同 d返傾計你搭唔到嗲囉

人地講新嘢 你就得個聽字

bonus唔定

上面講過果 d港口檢查會有 bonus分

每人分得幾十蚊 usd到啦 間間公司唔同既

唔同職位負責唔同 分既錢都唔同

做油船 駁油管 洗艙 水手 pumpman cadet就有錢分

officer就得 d港口檢查

另外有入塢維修 有 d工作都係有錢分

唔知點解engineer果邊特別多bonus

佢地幾乎個個月有同公司申請

咁有趣好似打機打副本完成左就有獎品咁。
可能機房每壞一樣野整返好就有分加。

一 dd啦

機艙佬就最 q懶

前排係青島果邊凍到零下6,7度

佢 engine佬走黎問我係咪好凍？

我話凍呀 好肯凍呀 快 d開暖氣啦

佢話 我都覺得凍 但係冇領導命領唔開得

(佢地講既領導係指 captain chief officer chief engineer 同 second engineer)

我同佢講 咁你去問下佢囉

然後佢唔出聲走鬼左

d大陸佬真係好古怪 佢地成日話 :

不能提意見 有意見也不能提

我屌你 唔係叫你去提佢平反六四喎

開個暖氣都唔問得 咁你想點呀？

然後上次去到新加坡又係咁 30幾度

出面甲板燙腳都係話冇領導出聲唔好出聲

寧願自己熱

最後我頂唔順問個二車好冇開大 d冷氣

佢答我已經開到最大

但係朝早三車同我講兩部冷氣開左一部開得7成

風景如何 有冇相睇下

唔知

google 完好似叫 白石嶺公園
白石嶺係邊？

不能提意見 有意見也不能提
符合國情

巴打咩船種？
覺得啲superintendent 是咪on9既？

網速太慢upload唔到

遲下有快 d既網 up比大家睇

喺郵輪公司做緊, 間唔中都會上下船
就算喺郵輪上面可以面對咁多客,最多都係連續2,3日喺公海,都覺得D船員好辛苦
雖然有Wifi可以用, 但比錢買一個容量限住用, 做唔倒好多野
其他真係無乜娛樂, 得個crew bar可以去下. 其他客嘅地方又唔可以去, 基本活動範圍不見天日/訓覺間房無窗
泊岸都唔一定有得落船, 有得落可能都要用左本身休息嘅時間
每日工作時間12個鐘, 無假期, 返6個月先有得落船休息一個月
但呢一個月又無人工
人工低過樓主果類好多喎, 普通職位得一千USD左右

比D唔怕悶既人返應該都得
不過我就不了 做慣城市人 做唔到太悶既工種 可能鄉下人會得

師兄點解做郵輪唔做貨船？

無打清楚，我唔係船員
我喺office做，間唔中上船睇見啲船員嘅情況

郵輪做engineer咪更加不見天日？無理由俾客見到成日油跡

巴打hdd用咩牌子
有冇專登買啲防震嘅?
想入返兩隻

另外可唔可以介紹下大大小小會請香港人做cadet(deck/engine room)?

睇黎中資都幾難做 又刻博 文化又怪

支持你…

樓主考到class2定class3?
返嚟VTC?

class3

Fresh grad 做梗船公司，想行下船 儲sea time 如果喺香港考牌 要考幾多個牌先有公司請你做cadet 同埋啲考試費用 要幾多？喺咪自己俾？

師兄 請唔請人

認真求機會

我唔係樓主 純分享

前幾日睇新聞見到有香港油船懷疑比海盜劫持即刻諗起樓主
個心離一離

現職
應該好快轉返上岸

海記

vessel operator lm

What is vessel operator ?

係岸上指揮既人
上一個Po都好似有同行

推

真男人

由頭追到尾, 樓主真是好勁, btw頂住唔好死

掛住樓主

樓主返嚟未

樓主返到嚟記得上水啊

認真想入行， 商科degree學歷可唔可以直接做？
係咪去海員工會到apply做水手？定係第二d職位黎

樓主而家係邊個海中心

push

你想做水手定高級船員？
兩種唔同嘢
上海事處個網了解先
普通degree無exemption 一定要理工航運學位先有

樓主加油 希望你做到marine dept
Btw marine dept新scheme 開咗個新position
Basic requirement要class 3加2年seatime(3rd officer)+shipping degree grad

利申 Anglo-eastern撚